\chapter*{Références}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Références}

\section*{Bibliographie}
\noindent [1] Document interne de présentation de TEKSIGHT, société TEKSIGHT, 2026.

\section*{Webographie}
\noindent [2] Scrum Guide. Disponible sur : \url{https://scrumguides.org/}. Consulté le : 14/02/2026.\\
\noindent [3] Kanban Guides. Disponible sur : \url{https://kanbanguides.org/}. Consulté le : 15/02/2026.\\
\noindent [4] Kent Beck, \textit{Extreme Programming Explained}. Disponible sur : \url{https://www.extremeprogramming.org/}. Consulté le : 18/02/2026.\\
\noindent [5] Agile Business Consortium, MoSCoW Prioritisation. Disponible sur : \url{https://www.agilebusiness.org/dsdm-project-framework/moscow-prioritisation.html}. Consulté le : 21/02/2026.\\
\noindent [6] Object Management Group, UML. Disponible sur : \url{https://www.uml.org/}. Consulté le : 03/03/2026.\\
\noindent [7] Flutter Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.flutter.dev/}. Consulté le : 07/03/2026.\\
\noindent [8] Dart Documentation. Disponible sur : \url{https://dart.dev/}. Consulté le : 09/03/2026.\\
\noindent [9] React Documentation. Disponible sur : \url{https://react.dev/}. Consulté le : 12/03/2026.\\
\noindent [10] TypeScript Documentation. Disponible sur : \url{https://www.typescriptlang.org/docs/}. Consulté le : 14/03/2026.\\
\noindent [11] MDN Web Docs, JavaScript. Disponible sur : \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript}. Consulté le : 16/03/2026.\\
\noindent [12] Oracle, JDK 17 Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/}. Consulté le : 19/03/2026.\\
\noindent [13] Spring Boot Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.spring.io/spring-boot/index.html}. Consulté le : 22/03/2026.\\
\noindent [14] Spring Security Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.spring.io/spring-security/reference/}. Consulté le : 25/03/2026.\\
\noindent [15] IETF, RFC 7519 JSON Web Token. Disponible sur : \url{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc7519}. Consulté le : 28/03/2026.\\
\noindent [16] Spring Data JPA. Disponible sur : \url{https://spring.io/projects/spring-data-jpa/}. Consulté le : 01/04/2026.\\
\noindent [17] Hibernate ORM Documentation. Disponible sur : \url{https://hibernate.org/orm/documentation/}. Consulté le : 03/04/2026.\\
\noindent [18] Spring Modulith Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.spring.io/spring-modulith/reference/index.html}. Consulté le : 06/04/2026.\\
\noindent [19] Redgate Flyway Documentation. Disponible sur : \url{https://documentation.red-gate.com/fd}. Consulté le : 08/04/2026.\\
\noindent [20] Springdoc OpenAPI Documentation. Disponible sur : \url{https://springdoc.org/}. Consulté le : 10/04/2026.\\
\noindent [21] PostgreSQL Documentation. Disponible sur : \url{https://www.postgresql.org/docs/}. Consulté le : 13/04/2026.\\
\noindent [22] Supabase Documentation. Disponible sur : \url{https://supabase.com/docs}. Consulté le : 15/04/2026.\\
\noindent [23] PostGIS Documentation. Disponible sur : \url{https://postgis.net/documentation/}. Consulté le : 17/04/2026.\\
\noindent [24] Hibernate ORM User Guide, Hibernate Spatial. Disponible sur : \url{https://docs.hibernate.org/orm/current/userguide/html_single/}. Consulté le : 19/04/2026.\\
\noindent [25] Stripe Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.stripe.com/}. Consulté le : 22/04/2026.\\
\noindent [26] Firebase Cloud Messaging Documentation. Disponible sur : \url{https://firebase.google.com/docs/cloud-messaging}. Consulté le : 24/04/2026.\\
\noindent [27] Brevo API Documentation. Disponible sur : \url{https://developers.brevo.com/docs/getting-started}. Consulté le : 26/04/2026.\\
\noindent [28] Bunny.net Documentation. Disponible sur : \url{https://docs.bunny.net/}. Consulté le : 28/04/2026.\\
\noindent [29] Eventbrite, Event Organizer. Disponible sur : \url{https://www.eventbrite.com/how-it-works}. Consulté le : 17/02/2026.\\
\noindent [30] Ticketmaster Help Center. Disponible sur : \url{https://help.ticketmaster.com/}. Consulté le : 19/02/2026.\\
\noindent [31] Shotgun Help Center, Set up your ticketing. Disponible sur : \url{https://support-pro.shotgun.live/hc/en-us/articles/14551930820882-Set-up-your-ticketing}. Consulté le : 24/02/2026.\\
\noindent [32] Teskerti, À propos. Disponible sur : \url{https://www.teskerti.tn/page/a-propos}. Consulté le : 27/02/2026.\\
\noindent [33] Facebook Help Center, Events. Disponible sur : \url{https://www.facebook.com/help/1076296042409786/}. Consulté le : 01/03/2026.
